Krimannis sel 8 weebruaril 1863.
Man olliwa Peakohtumees Josep Kerge
Abbikohtumees Jaan Iknat
Abbikohtumees Maert Janigesse
Ette tulli kaipaja Juhhan Kitse ja temma wastane Karli Peetz möldre pois. Juhhan Kitse kaipas möldre poisi päle mes temma kattessa wakka keswi om Möldre pois wesga kuast ärra lasgno warrastadda. ette tulli Karli Peetz ja kõnneles Juhhan Kitse om kül wesgi manno tonu ja wesgi mant weeno mulle ei olle temma näidano, kui ta om tonu wesgi manno, minna ei tija kas tal om kadduno wai mitte. Petre Gründal tunnistas minna ollene Keswa essi wesgi manno weeno ja ollemöldre poisile näidano.
Moisteti: Karli Peetz möldre pois peap Juhhan Kitsele neide keswi eest rahha masma, ülle kige kümme rubla ja nellikümment kobkat obbetat.
Koggokonna kirjutaja W Läett.
